英文作文求狼評

想改善下writing 唔該巴打睇下有咩可以改善下

It has recently been reported that some parents in Asian countries are installing apps on their children’s mobile phones that monitor their activities to ensure that they use these devices responsibly.
Write a letter to the Young Post stating whether you agree with these parents’ actions or not. Justify your position with three reasons.

Dear Editor,

On the pretext of protecting their beloved children, many parent s in Asian countries act out of line to tighten control over their offspring, treating their kids akin to dealing with prisoners. Those control freaks’ new “initiative” is to install apps to spy on their children’s mobile phones so that every detail of their children’s activities can be in their grasp. However well-intentioned the deed is, this kind of behavior will by no means be good parenting, by contrast, it will only jeopardise relations between parents and children. As such, I call on those parents to end this ridiculous deed before there is any irreversible repercussion.

By setting a bad example of arbitrarily intruding one’s privacy, those parents unwitting instil wrong moral values into their children. With or without their consensus, the children’s privacy is undermined if the parents gain access to their phones. Their texts to friends, photos and videos stored in phones and daily schedule are forced to be unveiled to their parents. Everyone has some secrets that do not want to be exposed, especially at puberty during which adolescents are more vulnerable. Claiming that they are doing this for the teens’ own good, the parents just show their children how to be ruthless, unsympathetic and inconsiderate.

On the other hand, snooping on life of their children would create a trust issue between parents and their children. Instead of communicating with their kids, the parents go astray by using apps to monitor their children. The application of apps, other than communications, will in the end alienate teenagers from their families. Trust among the families will gradually be eroded as the act in nature embodies that the parents do not believe that the teens can behave and be self-disciplined. The children, feeling the distrust from their parents, will also become unwilling to talk with them, resulting in a state of mutual distrust. This would just be detrimental to relations parents and children.

Finally, it comes to my attention that the apps used by the parents may bring about security problem to both parents and children. There is an array of apps purporting to be designated to childcare. Yet, some parents, in order that their acts will not be discovered by their children, choose to use some dishonest and untrustworthy apps which may turn out to be malwares aimed at hacking the secured content of phones such as credit card and bank account information. This would not only endanger the security of their finance, but also compromise the privacy of both children and parents, if their phones contain some sensitive content. It is just not worthwhile.

It is understandable that parents are so worried about their children so they could use every means they would think of to protect their children. However, they have to do it right. Sometimes parents have to believe in their children, that they know what is good or bad, what is correct or wrong. Snooping on their phones will not help. If parents are really concerned about how their children use the phones, they should simply ask. Communication is always the best channel to teach.

Best regards,
Chris Wong

唔該巴打

well done!
I go to school by bus!

我諗無狼會識英文

得啦得啦,
叻啦

樓主上高登問算啦 係到問冇人會答你

你應該操多D中文好D, 狠評呀

特登走去用啲難字但係又要用錯

真心咩

整體黎講都算okay既，不過有幾點要注意一下。

首先你用左好多深字同複雜既句式，唔係話唔好，不過就真係太多得濟，想搵句正正常常既SVO都冇，睇到我眼都花埋，建議你係Topic Sentence 都係用番正常既SVO好d。

然後就係grammar 錯，是咁的，如果你成篇野一個grammar mistake 都冇make到，基本上你可以當可以當我第一點冇講過，但係你d grammar 如果未練好，咁就真係唔該你腳踏實地先。我岩岩skim左一下就發現幾多：
1. repercussion 係 Countable 唔使講啦
2. schedule 都係Countable noun，唔明點解你前面photos, videos 同friends 都冇事就偏偏呢個出事
3. 無論relations 定relationship 都係用between A and B 是常識吧
4. problem 又唔加s
5. designated to 係指特別委派人做野，一係你就用 designated for 再唔係就用design for
6. in order that their acts will not be discovered by their children，唔識用in order that 就唔好用啦，呢個phrase 根本不知所云，我會改做 in order to hide their deeds from their children
7. Malwares aimed at hacking the secured content of phones such as credit card and bank account information 係惡意軟件主動想hack d account ，唔係被動咁hack account，所以應該改番做aiming at ，同埋such前面唔加逗號是想點，BTW 你呢一句本身都犯左 兩個 main verb 既grammar mistake，又not to be discover 又choose
8. Finance 又唔加s
9. Do it in a right way 好似好d
10. believe 係 Transitive verb 呀，加乜鬼in 呀，你話have belief in 就差唔多
11. Communication 唔知岩定唔岩
一句講哂，打好個底先啦，唔係真係出醜

利申非英文撚，最好問番學校miss or 專業人士

Thanks 得你認真覆
冇乜proofread 所以都有d careless mistakes
不過有幾點我都有問題

1）用左any 應該可以唔駛加s？
6) in order that 唔可以咁用架？ 我見好多地方都有用 同埋用左就唔會有two main verbs
10)我見字典都有believe in 既用法
其他應該你我錯 thanks

上面巴打

結構ok,grammar上面巴打講左

用字覺得有少少為show off 而用，但個人覺得用得唔準仲差

E.g. Parent's Offspring 好少咁用， children 啦

跟住kid 用 them 咪得

Push

太專登show off 深字

但 整體上ok

建議用番常用既句構

用字唔準

0分重作

睇5**文都冇樓主咁多難字
好自為之啦標點都唔識用

我唔係好明finally 果段個論點
唔係講家長監控小朋友既弊處咩?
malware呢d唔算係呢個範圍? 定我睇漏左野?

1)

第一個人回覆就話depends on contexts ，第二個就話跟Oxford本書，我就覺得跟書安全d，因為一來你個句並唔係問句，二來話哂countable 同uncountable nouns 真係英文基礎法則，安全起見會就顯得你有著重grammar ，同埋distinguish you from candidates who failed to acknowledge this simple rule

2)

小弟中學讀屎片Sor，唔記得左so that 等於in order that

3)

小弟中學讀左兩次屎片

d深字多到

笑咗
btw留名學嘢

其實真心唔使咁多深字
垃圾英文得level 5

你d the 駛唔駛check check 佢

用字睇得出好多隔硬加啲補習社深字落去，解釋points略嫌長氣
內容唔夠深入，應該多d例子，特別係對雙方情感、關係嘅影響要多啲描述
tone整體太formal
另外個人覺得第3個point唔係好得，security problem呢啲咩app都有可能有
應該由少少家長角度出發講吓裝app monitor 點樣唔係正確parenting, 背後家長本身想達到嗰樣嘢點樣本末倒置法

btw用ridiculous嚟形容班家長好似有啲粗魯

老老實實呢段我睇完都唔係好知想up乜
尤其最尾嗰句

同埋一時formal +深字
一時又有啲好口語嘅句子 eg they have to do it right, they should simply ask
感覺好格硬嚟

i mean樓主嗰段

集百家之大成

咁唔係native又好正常
不過我個人唔buy格硬用深字啫
去唔到英國佬嗰個委婉嘅程度，又達唔到美國佬嗰啲清晰嘅logic flow
變到中文作文咁賣弄墨水

冇用架，語感要睇得多唔同種類嘅genre先會有

同埋用Control freak都好似唔係好岩寄去報館既context
利申唔係好勁

on one hand...on the other hand 好似唔係咁用啵

unwitting - 應該係 unwittingly

太長，睇咗頭一段就冇睇，不過睇得出巴打英文幾好，keep it up

應該係一對相反/矛盾論述
好似你link入面個例子咁，我想人工高D，但又鍾意而家份工
但你寫嘅係，一方面網上理財可能會被惡意軟件開發者所入侵，另一方面可能會曝露手機內嘅個人/敏感資料，兩者一樣咁衰

感覺上我寫唔出呢個lvl
利申：作文垃圾5仔

睇到我頭都暈埋
咁又點會係好英文
用咁多深字真係會高分D？
我以前都多少有呢種傾向
但寫完再改文就會發現好多字係多餘
如果想講「適得其反」，簡單英文"does more harm than good"可能仲好

而家D作文限字數？

要5**作文真係唔係齋撻難字
就以第一句黎講

On the pretext of protecting their beloved children, many parents in Asian countries act out of line to tighten control over their offspring, treating their kids akin to dealing with prisoners.

首先sentence structure上面
我覺得寫得太累贅 太多concept
一句入面你有act out of line/tighten the control(無講清咩control)/treating as if they were prisoners
令句子重點模糊咗 語意亦唔通順

然後係，全文首句你無點題
無提到mobile devices 無提到app無提到個controversial issue
最好係合埋你嘅頭兩句 一句講清發生咩事同來信嘅目的
例如可以paraphrase題目做
controversial parental control over mobile devices

Those control freaks’ new “initiative” is to install apps to spy on their children’s mobile phones so that every detail of their children’s activities can be in their grasp.

第二句嚟講 用字唔恰當
雖說 letter to editor 唔係formal但係亦都唔係咁informal.
我覺得好似freak, ridiculous依啲太強負面批判嘅字 盡可以避免
要用嘅話最好用appear to, tend to 等hedge下
另外都可以用controversial / questionable/ doubted 等嚟描述問題

冇補過習
所有字都係平時睇報紙雜誌學/見過 應該唔係你so -called 補習社深字
如果連平時作文都唔拎黎用 點會真正識個隻字？
好似上面巴打講unwittingly (其實我知要用adv 不過唔小心打漏左）
隻字而家真正記左入腦 下次都唔會再錯

冇時間睇呀 下個星期應該有時間睇

唔 但有時我唔想講到明一樣野 我係特登用用字去表達我對呢件事既睇法
Letter to editor 真係唔可以咁去表達咩 都唔係academic 既essay

嘗試用淺白英文同溫和D嘅字眼重寫第一段。唔知得唔得呢？

It is no news that "helicopter parenting" has become a common phenomenon in recent years. With advances in mobile technologies, some parents may have been tempted to try new ways to keep an eye on their kids' activities. One of the latest approaches has been installing monitoring apps on their children’s mobile phones. I have no doubt that these parents are well-intentioned. They are simply exploiting all possible means to protect their children. However, I am afraid that such surveillance does more harm than good. It disrespects privacy and sets a bad example. It undermines the parent-child trust that took years to build. And, if an untrustworthy app is chosen, personal data on the phone could be at risk.

巴打英文

呢段英文啲字簡單啲
但感覺好好多
好清楚，文句唔會太簡單
感覺係level5，甚至有*
樓主果個多深字但感覺得level4，甚至得3都唔定

我5年前完全冇睇過英文考都唔會拎3喇

咁撚串
btw，祝你炒英文

巴打寫得更加通順 logical flow完整
introduction個structure亦都好好
有個小問題就係紅色個度小心會過長
另外可以用parallel structure 寫個overview of arguments 咁會令成件事更簡潔

小女劣見 請指點

上左岸好耐 唔駛咒我
我真心想改善writing 者
見到d 唔 make sense既comments有d嬲者
雖然擺得上黎都預左